不足兩年有十六萬fans嘅大大與小妹幾時分手

人氣情侶插畫「大大與小妹」專訪 分開嘅話個Page會點樣？

分開嘅話反正帶住面具換咗大大都無人知 畫完插畫感情好咗？賺咗咁多錢咁和味死都痴住你

今次訪問了Facebook有16萬fans的人氣情侶插畫「大大與小妹」，由150cm的小妹畫出平日跟180cm男朋友大大的相處，不少情侶看完都覺得很有共鳴。

除了一些搞笑的插畫，偶爾感傷的內容更畫出一些女生不敢坦然告訴另一半的心事。最近加入大大心聲，有些男生留言表示超明白。

大大和小妹的相識 竟然係「地下鐵碰著她」？

小妹現時全職畫畫，二人四年前原本是大專音樂學科的同學，但由於同班同學人數眾多，小妹對大大本來沒甚麼印象，有次乘搭地鐵看到有個男生穿著藍色上衣很好看，就默默留意了，回到學校才知道是同學。而當時大大在地鐵已想起了小妹是同班同學。

喜歡跟小妹耍花槍的大大即刻搵位入，「咁你成日留意啲著藍色衫嘅人啦喎，咁仲得了嘅！」不過大大也有害羞的一面，一說起當天在地鐵遇上小妹的印象時，就有點靦腆，「覺得佢都幾靚囉，少少靚。」

開了instagram和專頁後 關係反而好了

問起他們畫了插畫後，二人關係有沒有受到甚麼影響，他們都不約而同表示關係反而好了。因為從前小妹不擅把心底話說出來，而大大亦很少分享對事情的看法，以致有點溝通不足。

但當畫了插畫後，小妹以自己的感受作靈感，令大大開始明白了不少小妹的想法。而小妹想畫大大的想法，讓他為男生發聲、「振夫綱」之時，就會以「半公半私」的心態詢問他的感受，加深了他們對彼此間的了解，減少了很多磨擦。

以前會執著「like」和留言的多與少

小妹開了「大大與小妹」最初是想畫甚麼就甚麼，慢慢開始會想「點解呢張圖咁嘅，留言咁少嘅……」，不過近半年就看化了，不再那麼執著，「多留言多like唔代表啲咩，要留得住忠實嘅讀者先係我要做嘅嘢，呢個亦係我嘅目標。」

要是二人分開 「大大與小妹」會怎樣？

相信不少人也好奇，如果大大和小妹分開了，那粉絲專頁和Instagram怎麼辦。「唔會繼續架啦，摺咗佢，因為(畫插畫)都無意義啦，唔會再行畫畫(條路)架啦。」小妹指原本就是為了畫給大大看才畫，再分享把二人相處趣事分享給讀者。

她也問過自己，跟大大分開了的話還畫不畫。得到的答案就是二人分開了，那就失去了原來的重大意義。所以如果真的不幸發生這件事，會直接告訴讀者，他們已經分開了，專頁和Instagram都會關閉，然後從事原來的職業。說罷，小妹笑著補充一句，「不過對我哋段關係有信心。」

大大也沒想到小妹這樣說，跟小編同時嚇了一跳，不過大大很快就回過神來，「咦，原來我咁重要，係你嘅救命草，咁你要捉實我啦！」小妹靠著大大的肩膀，甜蜜地說：「放心，我一定捉到你有咁實得咁實！」

不時打情罵俏 感情很好

雖然剛剛說了那個沉重的問題，但大家不需要擔心此問題，因為大大和小妹感情很好，在訪問期間不時打情罵俏。

例如談起小妹在拍拖期間送了不少手製禮物，當中有瓶摺了365顆星星，星星內藏一些字句是寫給大大。小妹就爆出大大看了幾顆就沒看，大大亦反駁現在也有看，小妹再笑說都好像送了一年多，大大忍俊不禁：「你唔好講咁多嘢得唔得！」

還有一本花了數個月準備、製出二人相處經歷的3D書，大大有點開玩笑地眼神游離不定說「都幾鍾意」，吃了小妹一記怒瞪後，就補說其實很有心思，挺喜歡。

訪問期間，大大還突然拿出手機，不動聲色拍下小妹坐下的模樣，取笑小妹的大腿很粗，小妹馬上追打大大，都滲透著二人甜蜜的氣氛。

煩撚到閪叫
散左都唔會比你知啦唔係點搵錢